\poemtitle{Баллада викинга}
\settowidth{\versewidth}{Хугин и Мунин над миром кружат.}
\begin{verse}[\versewidth]

  Ночь упала на феорды,\\*
  Ярлы славят этот день,\\*
  И последний отблеск солнца\\*
  Растворяется в вине.\\!

  Битва выдалась кровавой,\\*
  Датский конунг ярлов вёл,\\*
  Но от золота драккары\\*
  Чуть не канули на дно.\\!

  \vinВетер севера нам принёс\\*
  \vinЗла дыханье, предчувствие бед,\\*
  \vinНебрежной рукою руны брось,\\*
  \vinВитки поведает рун ответ.\\!

  \vinВещие норны укажут нам путь,\\*
  \vinХугин и Мунин над миром кружат.\\*
  \vinТолько желаю до смерти вдохнуть\\*
  \vinИстины Мидгарда сладостный яд.\\!

  Византийского металла\\*
  Ослепляет желтый блеск,\\*
  Но известна стали слава,\\*
  Сталь имеет больший вес.\\!

  Славна битва не победой,\\*
  Битвы --- только ремесло,\\*
  Неприступны наши земли,\\*
  В этом нам всегда везло.\\!

  \vinВетер севера нам принёс\\*
  \vinЗла дыхание, вести смертей.\\*
  \vinИстинный воин не ведает слёз,\\*
  \vinА топоры видят выход везде.\\!

  \vinСмерть находит любого из нас,\\*
  \vinА иначе --- зачем еще жить?\\*
  \vinТолько наверное здесь и сейчас\\*
  \vinС кровью расстаться ты не спешишь.\\!

  Где-то в далеких краях\\*
  \vinКончен путь\\*
  Может в обломках миров\\*
  \vinНам придется уснуть\\*
  Где-то в останках миров\\*
  \vinЖдёт покой\\*
  Будет петь тишина\\*
  \vinНадо мной\\!

  \vinВетер севера нам принёс\\*
  \vinДыхание зла и тяжелую смерть\\*
  \vinТолько тот не изведает слёз,\\*
  \vinКто разгадает миров круговерть.\\!

  \vinВещие норны укажут нам путь,\\*
  \vinХугин и Мунин стрел избегут,\\*
  \vinТолько живущие здесь и сейчас\\*
  \vinПрощаются с жизнью с мечом на ветру.\\!
\end{verse}
